是政府逼香港人犯法 - 林夕

是政府逼香港人犯法 - 林夕

資料圖片

不是「過激」抗爭者要攬炒，是掌權者過界執法，要激怒所有人，是下指導棋的別有用心人想攬炒，引起真正暴亂，比惡法更惡的緊急法就出師有名，在國慶前把全香港清場。

當所有集會遊行都被封殺，七百萬人只要在街上剛好超過三個人都是非法集會，更別說修頓球場「為香港罪人祈禱」的活動，連不需申請的宗教集會，警方也放話是違法；才下午一點多，警方就急不及待就舉起黃旗警告，連為罪人祈禱，如此包容與愛也是非法，實在不知道除了何君堯，還有誰沒犯法。

當港鐵跟警方配合無間，西營盤站在中聯辦外一片昇平，已經早早封站，被困住的街坊乘客紛紛鼓譟，擺明想逼示威者與街坊無路可逃，一起成為非法份子。發了瘋封路，就是想和平逛街演變成非法暴亂，抓人越多，越顯得形勢嚴峻。

當8.31五周年敏感關頭前夕，時間不早也不晚，從中午到深夜進行大抓捕九名「亂港頭目」，真的只是想製造白色恐怖那麼簡單？警方心知肚明，即使民陣連登都不存在，抗爭還是會繼續，從來沒有所謂大台。集中在前天高調抓人，只為激化本來不算激進的人也要走出來。

為激起民憤，眾志三子之外，區議會立會議員一併拘捕，且極速提堂，宣布罪狀；其中區諾軒的罪名之一是襲警，是用大聲公侵襲警察的耳膜。真難為警方精心設計，可能有進行過內部腦力激盪，越沒腦越荒謬的理由，越能火上澆油。譚文豪屢次為警民做中間人，也曾說服示威者後退，是「止暴製亂」的大功臣啊，何以會得到阻差辦公的罪名？是不是荒天下之大謬呢？是不是很氣憤呢？是不是很想衝擊呢？誰想玉石俱焚，是不是很清楚呢？

為了讓緊急法試試水溫，讓港九新界清場，好迎接一個沒有路人，鴉雀無聲，只有雞鳴狗盜之輩啼叫的國慶，無所不用其極至此，不必解放軍解放香港，林鄭就鎮住了局面，厲害。可惜，不是低估了香港人的意志，就是高估了自己無恥的能力。

「為香港罪人祈禱」的宗教集會，目的地是林鄭的在地上暫住的家，「香港罪人」指的是誰，不必多說，而且真要祈禱寬恕香港罪人，十八區遊行遍都有遺漏。

林鄭沒有失去右眼，耳膜也沒受傷，應該看得見聽得到宗教集會唱「sing hallelujah to the lord」，可惜，她的lord，住在無神論的中南海，她也一直唱得很起勁。

讓我們也細細聲用大聲公說：香港人加油。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
誰不珍惜香港這個家 (畢明)

下一則
下一則
小學生預言香港未來 (馮睎乾)

夕爺

好鐘意夕爺

究竟仲有咩可以做到

大陸幾時罷聽林夕填既詞

清泉 有骨氣

當我地成功果日 任何人係到轉軑 我都屌佢老母

D護旗手 仲唔快D同夕爺割蓆 永遠唔唱夕爺作既歌

推

好幸福 能夠聽夕爺嘅歌長大

真香港人

文筆好好，好到肉
班奶共歌手咪再唱佢d詞

香港偉人

林夕係大陸人唯一唔敢出聲屌既人?

當 習慣附和大家講的真理都得到獎賞
未慣十字路口挑選方向 離隊要膽量 拒絕跳牆
一輩子 血汗注入拍賣場 [誰被誰越抬越上]
一輩子 價值像泡沫上揚 誓與天較量
埋下理想栽種幻想

夢大師
真香港人

好彩夕爺係黃

不槐為香港既夕爺

偏偏佢最錫個幾個歌手唔係奶共就政治冷感

千嬅 ivana 王菲

6月開始佢都keep住寫文章講林奠同黑警既不是，不過今次比雨革少人留意夕爺

屌就一定有
但林夕都唔撚理啦
佢都睇化晒
依家寫唔寫都夠生活
仲有大把人求佢寫歌
駛撚學班上岸偽人仲要做走狗咩
有返啲文人風骨
至少對得住自己
千祈唔好學黃老霑
老來先學人錫支共春袋
一世名聲盡喪
寫咩《人間道》反共都變晒笑話